# Προαγωγικές Εξετάσεις Ιουνίου - Φυσική Β Γυμνασίου

## Άσκηση 1
Ένας άνθρωπος μετατοπίζεται απο την Θέση Α στην Θέση Β και εν συνεχεία στην Θέση Γ, όπως δείχνεται στο παρακάτω σχήμα

![](/docs/img/metatopisi.png)

1. Να υπολογιστούν οι μετατοπίσεις

A. ΔΧα->β  
B. ΔΧβ->γ    
Γ. ΔΧα->γ

2. Ποια ειναι η συνολικη αποσταση που διενυσε

## Άσκηση 2
Ενας ανθρωπος διανυει μια αποσταση S=350 Km σε 5Η.
1. Να βρεθεί η μέση του ταχύτητα Um.  
2. Εάν διένυε την απόσταση S=350 Km με μέση ταχύτητα Um=25Km/h σε πόσο χρόνο θα την κάλυπτε.

![](//docs/img/car.png)


## Άσκηση 3
Α. Ποια μεγεθη ονομάζουμαι διανυσματικά και ποιά μονόμετρα   
Β. Να γίνουν οι αντιστοιχίσεις

-|-
--------------|-----------
1)Δύναμη 		  | A) m/s
2)Πυκνότητα		| B) Kgr/m3
3)Ενέργειά		| Γ) Joule
4)Ταχύτητα		| Δ) m
5)Μετατόπιση	| Ε) Pascal (N/m2)
6)Πίεση		   	| ΣΤ) N


## Άσκηση 4
Απαντήστε στις παρακάτω ερωτήσεις
1. Τι ονομάζουμαι τροχιά   
2. Δύο σώματα κινούνται πάνω σε ένα ευθύγραμμο δρόμο. Το πρώτο σώμα έχει ταχύτητα υ1=36 km/h , ενώ το δεύτερο υ2= 11 m/s. Ποιο από τα δύο σώματα έχει μεγαλύτερη ταχύτητα ;

## Άσκηση 5

1) Σχηματίστε τις δυνάμεις που ασκούνται σε ένα αυτοκίνητο που κινείται.

![](/docs/img/car.png)

2) Βρείτε την συνισταμένη των δυνάμεων που ασκούνται στο παρακάτω σώμα. (μέτρο και διεύθυνσή)

![](/docs/img/forces2.png)

#### Άσκηση 6
1)Ποιές οι διαφορές μάζας και βάρους
2) Κατατάξτε από την μεγαλύτερη τιμή προς την μικρότερη το βάρος ενός ανθρώπου πού 	βρίσκεται στην ελλαδα, στον βόρειο πόλο, στην Γαλλία, στον ισημερινό

## Άσκηση 7
1) Να δοθεί ο ορισμός της πίεσης, τύπος και μονάδες.

2) Ένας ελέφαντας έχει 4 πόδια εμβαδού Α =0.1m2  και μάζα m=300kgr. Δίνεται η επιτάχυνσή της βαρύτητάς  g=10m/s2. . Να βρεθεί η πίεση που ασκεί στο έδαφο

![](/docs/img/elephant.png)



## Άσκηση 8
1) Δώστε τον τύπο του έργου και την μονάδα μέτρησης του.
2) Ένα σώμα δέχεται τις δυνάμεις που δείχνονται στο παρακάτω σχήμα, με F=5N, T=4N και Β και FΝ.
Να βρεθούν τα έργα των δυνάμεων εάν το σώμα μετατοπίζεται κατά απόσταση S=20m

![](/docs/img/work.png)

## Άσκηση 9
1) Συμπλήρωσε τις λέξεις που λείπουν από το παρακάτω κείμενο έτσι ώστε οι προτάσεις που προκύπτουν να είναι επιστημονικά ορθές:
Οι δυνάμεις προκαλούν α) μεταβολή στην ……………… των σωμάτων β) την ………………… τους.
Όλες οι δυνάμεις που εμφανίζονται στη φύση έχουν ένα κοινό χαρακτηριστικό: εμφανίζονται πάντα ως ………………… μεταξύ δυο σωμάτων: λέμε ότι τα σώματα ………………… Η δύναμη είναι ………………… μέγεθος και παριστάνεται ως …………………
Για να μελετήσουμε τις δυνάμεις, τις κατατάσσουμε σε δυο κατηγορίες. Δυνάμεις που ασκούνται κατά την ………………… δύο σωμάτων και δυνάμεις που ασκούνται από …………………

2) Η ………………… είναι η δύναμη που ασκείται από ένα σώμα σε ένα άλλο όταν βρίσκονται σε ………………… και το ένα κινείται ή τείνει να κινηθεί σε σχέση με το άλλο. Η διεύθυνση της τριβής είναι ………………… προς τις επιφάνειες που εφάπτονται και έχει φορά τέτοια ώστε να ………………… στην ολίσθηση της μιας επιφάνειας πάνω στην άλλη.
Η βαρυτική δύναμη που ασκεί η γη σ’ ένα σώμα ονομάζεται (γήινο) ………………… του σώματος. Οι βαρυτικές δυνάμεις είναι πάντοτε …………………
